% Usa o estilo abntex2, configurando detalhes de formatação e hifenização.
\documentclass[
	12pt,				
	oneside,		
	a4paper,			
	english,			% Idioma adicional para hifenização.
	french,				% Idioma adicional para hifenização.
	spanish,			% Idioma adicional para hifenização.
	brazil				% O último idioma é o principal do documento.
	]{abntex2}


%%% Importação de pacotes. %%%
%\usepackage{reledmac}
\usepackage{etex}
%\reserveinserts{28}
\usepackage{longtable}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{framed}
\usepackage{pdflscape}

% Usa a fonte Latin Modern.
\usepackage{lmodern}

% Seleção de códigos de fonte.
\usepackage[T1]{fontenc}

% Codificação do documento em Unicode.
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Usado pela ficha catalográfica.
\usepackage{lastpage}

% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{indentfirst}

% Controle das cores.
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}

% Inclusão de gráficos.
\usepackage{graphicx}

% Inclusão de páginas em PDF diretamente no documento (para uso nos apêndices).
\usepackage{pdfpages}

% Para melhorias de justificação.
\usepackage{microtype}

% Citações padrão ABNT.
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}
\usepackage[alf]{abntex2cite}	
\renewcommand{\backrefpagesname}{Citado na(s) página(s):~}		% Usado sem a opção hyperpageref de backref.
\renewcommand{\backref}{}										% Texto padrão antes do número das páginas.
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{									% Define os textos da citação.
\ifcase #1
Nenhuma citação no texto.
\or
Citado na página #2.
\else
Citado #1 vezes nas páginas #2.
\fi}

% Pacotes não incluídos no template abntex2. 
% Podem ser comentados caso não queira utilizá-los.

% Inclusão de símbolos não padrão.
\usepackage{amssymb}
\usepackage{eurosym}

% Para utilizar \eqref para referenciar equações.
\usepackage{amsmath}

% Permite mostrar figuras muito largas em modo paisagem com \begin{sidewaysfigure} ao invés de \begin{figure}.
\usepackage{rotating}

% Permite customizar listas enumeradas/com marcadores.
\usepackage{enumitem}

% Permite inserir hiperlinks com \url{}.
\usepackage{bigfoot}
\usepackage{hyperref}


% Color control.
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}

% Permite usar o comando \hl{} para evidenciar texto com fundo amarelo. Útil para chamar atenção a itens a fazer.
% O comando \phl é definido para que o professor evidencie texto com uma cor diferente para adicionar notas.
\usepackage{soulutf8}
\newcommand{\phl}[2][Peach]{{\sethlcolor{#1} \hl{#2}}}

% Permite inserir espaço em branco condicional (incluído no texto final só se necessário) em macros.
\usepackage{xspace}

% Permite incluir listagens de código com o comando \lstinputlisting{}.
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox{gray}{\parbox{\textwidth}{#1#2#3}}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white}
\renewcommand{\lstlistingname}{Listagem}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\lstset{
basicstyle=\scriptsize,
breaklines=true,
numbers=left,
numbersep=5pt,
numberstyle=\tiny\color{mygray}, 
rulecolor=\color{black},
showstringspaces=false,
tabsize=2,
inputencoding=utf8,
extendedchars=true,
literate=%
{é}{{\'{e}}}1
{è}{{\`{e}}}1
{ê}{{\^{e}}}1
{ë}{{\¨{e}}}1
{É}{{\'{E}}}1
{Ê}{{\^{E}}}1
{û}{{\^{u}}}1
{ù}{{\`{u}}}1
{â}{{\^{a}}}1
{à}{{\`{a}}}1
{á}{{\'{a}}}1
{ã}{{\~{a}}}1
{Á}{{\'{A}}}1
{Â}{{\^{A}}}1
{Ã}{{\~{A}}}1
{ç}{{\c{c}}}1
{Ç}{{\c{C}}}1
{õ}{{\~{o}}}1
{ó}{{\'{o}}}1
{ô}{{\^{o}}}1
{Õ}{{\~{O}}}1
{Ó}{{\'{O}}}1
{Ô}{{\^{O}}}1
{î}{{\^{i}}}1
{Î}{{\^{I}}}1
{í}{{\'{i}}}1
{Í}{{\~{Í}}}1
}

% Colorinlistoftodos package: to insert colored comments so authors can collaborate on the content.
\usepackage[colorinlistoftodos, textwidth=20mm, textsize=footnotesize]{todonotes}
\newcommand{\rodrigo}[1]{\todo[author=\textbf{Rodrigo},color=green!30,caption={},inline]{#1}}
\newcommand{\vitor}[1]{\todo[author=\textbf{Vítor},color=red!30,caption={},inline]{#1}}


%%% Definição de variáveis. %%%

\renewcommand{\imprimircapa}{%
\begin{capa}%
	\center
	
	{\ABNTEXchapterfont\large\subtitulo{}}
	\vfill
	\begin{center}
		\ABNTEXchapterfont\bfseries\LARGE\imprimirtitulo
	\end{center}
	
	\vfill
	Registro de Alterações:
	\begin{table}[h]
		\centering
		\vspace{0.5cm}
		\begin{tabular}{|c|c|c|p{4.5cm}|}  \hline  \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
			
			Versão & Resposável & Data  & Alterações \\	\hline  
			
			1.0 & Rodrigo Bittencourt Pimenta  & 21/06/2016  & \textit{versão inicial} \\ \hline
			1.1 & Vítor E. Silva Souza  & 28/06/2016  & \textit{primeira revisão} \\ \hline
			1.2 & Rodrigo Bittencourt Pimenta  & 28/06/2016  & \textit{alterações referente à primeira revisão} \\ \hline
			1.3 & Vítor E. Silva Souza  & 01/07/2016  & \textit{segunda revisão} \\ \hline
			1.4 & Rodrigo Bittencourt Pimenta  & 25/10/2016  & \textit{Alterações referente à segunda revisão} \\ \hline
			1.5 & Vítor E. Silva Souza  & 08/11/2016  & \textit{terceira revisão} \\ \hline
			1.6 & Rodrigo Bittencourt Pimenta  & 08/11/2016  & \textit{Alterações referente à terceira revisão} \\ \hline			
			1.7 & Vítor E. Silva Souza  & 18/11/2016  & \textit{quarta revisão} \\ \hline
			1.8 & Rodrigo Bittencourt Pimenta  & 18/05/2017  & \textit{Alterações referente à quarta revisão} \\ \hline
			1.9 & Vítor E. Silva Souza  & 14/06/2017  & \textit{quinta revisão} \\ \hline
			2.0 & Rodrigo Bittencourt Pimenta  & 06/06/2019  & \textit{quinta revisão - atualização de diagramas e correções de erros} \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
	
	\vfill
	\large\imprimirlocal
	\linebreak
	\large\imprimirdata
	\vspace*{1cm}
\end{capa}
}

\newcommand{\versao}{1.9}
\newcommand{\subtitulo}{Documento de Requisitos}

\titulo{Sigme - Sistema de Informação Gerencial do Movimento Espírita}
\autor{Rodrigo Bittencourt Pimenta}
\local{Vitória, ES}
\data{2016}


\instituicao{
Universidade Federal do Espírito Santo -- UFES
\par
Centro Tecnológico
\par
Departamento de Informática}
\tipotrabalho{Monografia (PG)}


% Macros específicas do trabalho.
% (*) Inclua aqui termos que são utilizados muitas vezes e que demandam formatação especial.
% Os exemplos abaixo incluem i* (substituindo o asterisco por uma estrela) e Java com TM em superscript.
% Use sempre \xspace para que o LaTeX inclua espaço em branco após a macro somente quando necessário.
\newcommand{\istar}{\textit{i}$^\star$\xspace}
\newcommand{\java}{Java\texttrademark\xspace}
\newcommand{\latex}{\LaTeX\xspace}

%%% Configurações finais de aparência. %%%

% Altera o aspecto da cor azul.
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% Informações do PDF.
\makeatletter
\hypersetup{
pdftitle={\@title}, 
pdfauthor={\@author},
pdfsubject={\imprimirpreambulo},
pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{trabalho acadêmico}, 
colorlinks=true,				% Colore os links (ao invés de usar caixas).
linkcolor=blue,					% Cor dos links.
citecolor=blue,					% Cor dos links na bibliografia.
filecolor=magenta,				% Cor dos links de arquivo.
urlcolor=blue,					% Cor das URLs.
bookmarksdepth=4
}
\makeatother

% Espaçamentos entre linhas e parágrafos.
\setlength{\parindent}{1.3cm}
\setlength{\parskip}{0.2cm}

%%% Páginas iniciais do documento: capa, folha de rosto, ficha, resumo, tabelas, etc. %%%

% Compila o índice.
\makeindex


% Inicia o documento.
\begin{document}

% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.
\frenchspacing

% Adicionar Brasão da UFES
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.055]{../../figuras/brasao.jpg}
	\label{ppts3}
\end{figure} 

% Capa do trabalho.
\imprimircapa

%%% Início da parte de conteúdo do documento. %%%
% Marca o início dos elementos textuais.
\textual
% Inclusão dos capítulos.
% (*) Para facilitar a organização, os capítulos foram divididos em arquivo separados e colocados dentro da.
% pasta capitulos/. Caso o aluno prefira trabalhar com um só arquivo, basta substituir os comandos \include 
% pelos conteúdos dos arquivos que estão sendo incluídos, excluindo a pasta capitulos/ em seguida.


\begingroup
\let\clearpage\relax
\include{secoes/s01_introducao}
\vspace*{2cm}
\endgroup

\include{secoes/s02_descricao_proposito_sistema}
\include{secoes/s03_requisitos}
\include{secoes/s04-subsistema}
\include{secoes/s05-casodeuso}
\include{secoes/s06-modeloestrutural}
\include{secoes/s07-dicionario}

% Finaliza a parte no bookmark do PDF para que se inicie o bookmark na raiz e adiciona espaço de parte no sumário.
\phantompart

% Marca o início dos elementos pós-textuais.
\postextual

\phantompart
\printindex

% Fim do documento.
\end{document}
